# C-study

A repo to record my study life.

# 目录

- [实验一 C程序实验环境（2学时）](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/00)
  - [ex0.1 在屏幕上输出指定的带框文字](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/00/1)
  - [ex0.2 在屏幕上输出倒三角](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/00/2)
  - [ex0.3 程序改错题：改正下列程序中的错误，在屏幕上显示短句"Welcome to you！"](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/00/3)
- [第一章 作业](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/01)
  - [ex1.1 计算平均值](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/01/1)
  - [ex1.2 简单图案](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/01/2)
  - [ex1.3 整数分节输出 - 简单版](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/01/3)
- [实验二 基本数据类型的输入输出（2学时）](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/02)
  - [ex2.1 程序改错](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/02/1)
  - [ex2.2 整数的四则运算](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/02/2)
  - [ex2.3 输入三角形三边长计算三角形的面积](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/02/3)
  - [ex2.4 字母的大小写转换](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/02/4)
- [第二章 作业](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/02-1)
  - [1. 求平面上任意两点间的距离](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/02-1/1)
  - [2. 输入一个三位正整数，求解并输出该数的个位数、十位数和百位数。](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/02-1/2)
  - [3. 编程求存款到期利息](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/02-1/3)
  - [4. 时间换算](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/02-1/4)
  - [5. 求复数之积](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/02-1/5)
  - [6. 计算时间差](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/02-1/6)
- [实验三 选择结构基础（2学时）](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/03)
  - [1. 求分段函数的值](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/03/1)
  - [2. 求解四则运算表达式](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/03/2)
  - [3. 能否被3,5,7整除](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/03/3)
- [第三章 作业](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/03-1)
  - [1. 输出某日期为该年的第几天](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/03-1/1)
  - [2. 计算个人所得税](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/03-1/2)
  - [3. 判断三角形](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/03-1/3)
  - [4. 查询水果单价](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/03-1/4)
- [实验四 循环结构（2学时）](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/04)
  - [1. 【循环结构】求Sn=1+12+123+1234+… 之值，其中，累加项n从键盘输入](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/04/1)
  - [2. 【循环结构】找最大最小整数](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/04/2)
  - [3. 【循环结构】双重循环计算给定公式的值](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/04/3)
  - [4. 【循环结构】求两个正整数之间的水仙花数](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/04/4)
- [第四章 作业（循环结构）](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/04-1)
  - [1. 【循环结构】用do---while语句实现循环，计算1+2+3+…+1000](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/04-1/1)
  - [2. 【循环结构】用for语句实现循环，计算1+1/2+1/3+1/4+...1/100 的和](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/04-1/2)
  - [3. 【循环结构】要求输出100～200之间的不能被3整除的前10个和最后10个整数](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/04-1/3)
  - [4. 【循环结构】使用循环的嵌套来输出以下4*5的矩阵](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/04-1/4)
  - [5. 【循环结构】输入一个大于3的整数n，判定它是否素数(prime，又称质数)](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/04-1/5)
- [实验五 数组及应用](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/05)
  - [1. 排序2](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/05/1)
  - [2. 查找最大最小整数](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/05/2)
  - [3. 给一个整型数组编号a](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/05/3)
  - [4. 回文判断](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/05/4)
- [第五章 作业](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/05-1)
  - [1. 方阵乘法运算](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/05-1/1)
  - [2. 二维整型数组的“最大点”](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/05-1/2)
  - [3. 判断一个矩阵是另一个矩阵的子矩阵](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/05-1/3)
  - [4. 统计“单词”数](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/05-1/4)
  - [5. 使用数组编程计算fibonacci数列的前30个数](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/05-1/5)
  - [6. 比较两组整数（新）](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/05-1/6)
- [实验六 函数(2学时)](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/06)
  - [1. 实验9——函数基础——分段函数](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/06/1)
  - [2. 统计学生成绩，再将成绩按照从大到小的顺序输出](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/06/2)
  - [3. 素数判断](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/06/3)
  - [4. 整数各位数求和](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/06/4)
- [第六章 函数作业](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/06-1)
  - [1. 合并整数](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/06-1/1)
  - [2. 回文数](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/06-1/2)
  - [3. 打印数字金字塔。输入层数，输出金字塔](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/06-1/3)
  - [4. 实验9——函数基础——两点间的距离](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/06-1/4)
- [实验七 指针(2学时)](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/07)
  - [1. 利用指针，设计子函数实现求两个数的和差积商](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/07/1)
  - [2. 对一组数据置逆，查找操作](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/07/2)
- [第七章 指针作业](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/07-1)
  - [1. 数组异或](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/07-1/1)
  - [2. 求两组整数的并集2](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/07-1/2)
  - [3. 求两组整数的交集a](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/07-1/3)
  - [4. 超长正整数的加法](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/07-1/4)
  - [5. 二维整型数组的“最小点”](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/07-1/5)
- [实验八 结构体(2学时)](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/08)
  - [1. 时间换算](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/08/1)
  - [2. 定义一个含姓名、年龄、英语成绩的结构体类型](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/08/2)
  - [3. 有3个学生](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/08/3)
- [第八章 字符串作业](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/08-1)
  - [1. 回文判断](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/08-1/1)
  - [2. 颠倒字符串](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/08-1/2)
  - [3. 统计输入中空格、制表符及回车符的个数](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/08-1/3)
  - [4. 删除重复字符排序字符串](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/08-1/4)
- [第九章 作业（结构体与共用体）](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/09-1)
  - [1. 输入两个学生的学号、姓名和成绩，输出成绩较高学生的学号、姓名和成绩](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/09-1/1)
  - [2. 有若干个人员的数据](https://github.com/xtaodada/C-study/tree/master/09-1/2)
